[俄羅斯練膽大法]真的口爆！台東男貪玩 鞭炮塞嘴突爆炸緊急插管急救

台東關山鎮1名23歲男子昨天（10日）小年夜晚間玩鞭炮，冒險貪玩竟用嘴咬住鞭炮，不料鞭炮燃燒不全二度爆炸，男子「哇！」一聲爆竹竄入口腔二次引爆，炸得他口內深度灼傷、咽喉腫脹且呼吸困難，送往關山慈濟醫院急救。醫師緊急插管、清創救他脫離險境，再轉診至台東馬偕醫院後續醫治。

當天值班的院長潘永謙表示，該名患者入院時還一派輕鬆自訴是因玩鞭炮時，欲將施放完畢的煙火撿起，不料燃燒未完全的煙火突然炸開才會導致口腔炸傷。但經過診治發現，病人口腔內深度灼傷，布滿炭粒，依灼傷程度猜測，鞭炮應該是直接在嘴裡中引爆的。

潘永謙說，患者因咽喉快速腫脹，病情急轉直下，短短數分鐘就呼吸困難，幸好關山慈院就近予以插管治療，否則病人可能即因為咽喉嚴重腫脹，導致氣管內管插不進去，而必須以氣切治療，如此不僅病人缺氧時間會更久，也會增加生命危險。

潘永謙提醒，過年期間不少民眾會施放煙火助興。玩鞭炮一定要注意安全，不要因為一時的興起做出不當的危險行為。當天陪同就醫的家屬原以為只要傷口處理、打完止痛針即可回家，看到驚險的這一幕，也相當感謝院方醫療團隊的緊急救治。（突發中心王文傑／花蓮報導）

醫生話剩係爆哨左我棚牙
已經係不幸中之大幸

男人真係冇腦

達爾文獎nominated

佛印而家個口已經可以負荷超過千度嘅高溫

natural selection

入呢就係為著等睇呢幅圖

呢個真係深喉口爆

想睇炮仗塞閪爆炸

女人無腦多d
男人最叻